\chapter{ Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}



%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{1.6cm}|c|p{5cm}|p{6.5cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		
    	Ruby & 2.4.1 &  Linguagem de programação interpretada, orientada a objetos, de tipagem dinâmica e forte. Projetada tanto para a programação em grande escala quanto para codificação rápida. & Desenvolvimento de aplicação em linguagem de programação orientada a objetos e de codificação rápida. \\ \hline
    	                         
		Ruby on Rails & 5.1.1 & Framework web escrito em Ruby sob a licença do MIT. Utiliza uma estrutura model-view-controller (MVC), fornecendo estruturas padrão para banco de dados, serviços e páginas web. & Reduzir a complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento da aplicação, de modo que o desenvolvedor não se preocupe demasiadamente com segurança, escalabilidade e desempenho. \\ \hline
	
		Bootstrap & 3.3.7 & Framework HTML/CSS/JavaScript para desenvolvimento de sites responsivos e \textit{mobile-first}.  & Melhorar a produtividade, permitindo a construção de interfaces para web usando um conjunto de componentes pré-construídos e de caráter responsivo.  \\\hline  
		
		SASS & 3.4.22 & Extensão CSS que ajuda a reduzir problemas de repetição e manutenção de CSS tradicionais.  & Melhorar a produtividade por meio da redução de repetição de código.  \\\hline  
		
		jQuery & 1.11 &  Biblioteca JavaScript que permite a manipulação de documentos HTML, manipulação de eventos, animações e requisições Ajax de forma mais simples.  & Melhorar a produtividade por meio da redução de esforço em desenvolvimento de funcionalidades recorrentes na aplicação.  \\\hline  
		  
		PostgreSQL Server &  9.6.1  & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional.    &  Persistência dos dados manipulados pela ferramenta.  \\\hline
		
		Git & 2.10 &  Sistema de controle de versão distribuído projetado para lidar com velocidade e eficiência. &  Assegurar o controle de versão da aplicação. \\\hline
		
		Heroku CI & - &  Plataforma em nuvem que permite criar, entregar, monitorar e dimensionar aplicações. &  Permitir o \textit{deploy} da aplicação na nuvem. \\\hline
		                              
	\end{tabular}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas}	
	\label{tabela-plataforma}
\end{table}






%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

\newpage
Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3cm}|c|p{5cm}|p{6cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		 
		JetBrains Ruby Mine  & 2016.3.1 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) para a linguagem Java.  &	Facilitar a atividade de implementação de software.	  \\\hline 
 		                            
		Astah Professional & 7.0.0 & Ferramenta para modelagem em UML & Modelar os diagramas de classes, casos de uso, etc. \\\hline
		
		TeXstudio   & 2.11.2 &  Editor de \LaTeX.  &  Escrever a documentação do sistema.  \\\hline       
			              
	\end{tabular}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tabela-software}
\end{table}

